放生麻雀館K場 政府被轟 網吧界自發停業

放生麻雀館K場 政府被轟
網吧界自發停業

【本報訊】港府昨刊憲根據《預防及控制疾病規例》，要求六類娛樂場所關閉停業14天，不過網吧、麻雀館及卡拉OK未有納入新法例中，被外界批評製造「三不管場所」，為了自救，港九新界網吧業界在取得共識下，昨傍晚6時起「自動波」暫時停業；麻雀館及卡拉OK未有跟隨，僅加強防疫及限制每枱人客人數及距離；據稱有卡拉OK會要求顧客戴上口罩唱歌。食衞局高層昨回應稱，關閉哪一類場所是基於風險評估及牌照規管而作出有關決定。

記者：詹家志 司徒韋桐

龍頭網吧集團i-one下午在官網率先公佈停業，並貼上「暫別保重」四字，稱考慮會員福祉，決定休業14天，並以「天佑香港」作結，各區分店6時後關門。消息一出，其他中小型網吧亦紛紛仿效，深水埗欽州街一間樓上網吧的老闆梁先生稱，他曾翻查法例，確認網吧不在停業場所名單之列，但秉承社會良心，只好忍痛停業，估計損失以萬元計，即使14日後重開，亦暫不接受生客登記，希望政府提供租金或人工補貼，為小型網吧爭取生存空間。

旺角區麻雀館毋須停業，生意仍然暢旺。

Red MR：要戴口罩唱歌

相關新聞：警巡食肆度枱距 命人戴罩 餐廳膠紙封桌椅 部份東主寧停業

疫情影響，娛樂場所的生意大跌，唯獨麻雀館影響較輕微，《蘋果》記者巡視油麻地、旺角及觀塘一帶的麻雀館，館內生意暢旺，雖然館內客人未有爆滿，入座率均達七成以上，較其他場所熱鬧。位於觀塘康寧道的「雞記」如常營業，記者見有最少八至十枱的客人消遣。麻雀館為加強防疫，門外貼有兩張告示，表明「此乃消毒場所」及「進場三部曲：戴上口罩、量度體溫、以酒精消毒雙手」，客人均須戴上口罩，並通過體溫測試後方獲准入場。

有麻雀館東主稱已自發加強安全措施，包括替客人量體溫及提供酒精搓手液和口罩，但旺角區已有兩間小型麻雀館，因近日每日只有一、兩枱客，加上有客人基於衞生考慮「唔同陌生人打牌」，令顧客「湊唔夠腳，生意簡直維唔到皮，連電費都唔夠交。」東主無奈暫停營業。

至於卡拉OK，兩大龍頭集團Neway及Red MR如常營業，有職員稱生意較之前減少一半，以往周末經常爆場，如今只有一至兩間房有客，客人入場前接受量體溫及用搓手液搓手，唱歌時也必須使用即棄咪套；以往卡拉OK會提供自助餐飲，不過現改由侍應將餐飲送入房間。Red MR發言人回應，現時店每間房只招待不超過四位客人，並會每隔一小時在卡拉OK內設施、大堂及公眾範圍進行消毒。至於若是四人以上光顧，會按每房不超過四人的準則安排房間消遣。另外，有Red MR職員表示，「會跟足政府指引，跟從餐廳規矩，進食時可以除低口罩，但食完嘢唱歌要戴返」。

食衞局局長陳肇始被問及為何「放生」卡拉OK或麻雀館等場所，陳肇始解釋麻雀館目前並不屬於必須關閉的場所，但不等於有關場所無風險，政府是將風險較高的處所關閉14天。食物環境衞生署署長劉利群補充，卡拉OK不在表列處所上，故毋須要在昨晚6時關閉，但由於卡拉OK有售賣食物或飲品給顧客，是飲食業界的一部份，故有關食肆的六項指示包括座位數量限制、進入場所需量體溫等，均適用於卡拉OK。